【靈魂相認】無啦啦有隻女鬼跟住我（２）

好無預警咁推爆咗 不過多謝支持，希望睇梗嘅可以一直追落去，俾番個正皮啦

紙言link:

唔識我嘅話可以睇番我上個拙作

我只不過喺自修室溫書，點知比我遇番佢。

facebook page:

留名

正皮已比
考下樓主知唔知我係乜水先

「唉，真係醜，竟然要兩個女仔幫手先組到隊。」

一早，我們便齊集籃球場..練習。

「好失禮你咩凌志晨！我地都係女甲校隊嚟架！」阿如說道。

在我們班人才嚴重缺乏的情況下，只可以找同時是校隊的阿如和阿兒幫忙了。

「阿兒啊，你熱唔熱啊，熱就要講喎。」阿峰對阿兒說。

「你都係啊！」她說罷便摸一摸阿峰的頭。

這是曖昧的表現吧，我不太了解，但狀甚很甜蜜。

「wooooooo~~」我們在叫囂著。

「好啦，我地分咗組先，阿峰同譚仔一組做防守啦。」

正合此意！在師父的訓練下，我的靈敏度可算是提升許多了，阿峰更不用說了。

但…

「呵呵，好攰啊！」經過個多小時的訓練，我都累垮了。

「阿晨你真係好快..」連小綸都這樣說。

他一直像在戰場馳騁，不黯規則的我們就這樣任他宰割。

「好型..」我暗中聽到阿如對男友的讚許。

「阿峰..點拆？」我問問阿峰。

他一直不太進取，像是在觀察阿晨的舉動，可能是職業病。

「留意重心。」小綸和阿峰幾乎同時間說出。

「就好似..」就像上次阿峰的訓練一樣！

「唔錯啊！咁再黎啦！」阿晨說。

當練習再次開始，阿晨又再次進攻，這次懂得這個要點後，我們便集中在他的行動。

「右邊！」小綸說。

我馬上奔向右邊攔截阿晨，豈料他一個轉身便逃走了。

「仲有我！」阿峰突然出現！

他一出手便拍..

「嘩！」當我們以為阿峰能拍走他的球時，阿晨把球及時傳給了阿如。

「唉啊！」但阿如反應不及，整個球都打到她頭了..

「大…大..大..獲！」阿晨馬上跑過去。

在這些時候，還是護女友心切的。

「冇事啊？」阿晨一直揉著阿如被砸的頭。

「有啊！好痛啊！」她霎時又變回那個溫柔的可人兒。

「唉啊，唔好意思唔好意思啦！」

「你死梗啦！」她不斷在打阿晨。

「喂！就由得佢地打情罵俏啊？」小綸問。

我不知道，只看到阿峰和阿兒都驚訝得呆了。

「你地..」

「係啊！我地係拍緊拖！」阿晨大方地承認了。

本以為他們還會繼續隱瞞的，想不到那麼爽快。

「掂啊咁！我地今次贏梗啦！」我看阿峰他們還未反應過來，於是便出來打圓場。

「咁我地繼續練啦！」

經過多一會兒的訓練，我和阿峰都漸漸熟悉防守的技術。

更神奇的是，不知是阿晨攰了還是怎麼樣，他的動作在我眼底下慢慢變慢了，令我更掌握他的動作。

還有小綸的配合呢。

「好啦，我地走先啦！」完結訓練後，阿晨說。

「咁我地一陣見啦！」阿峰說，一會兒還要到師父那處訓練，真是折磨啊！

然後他便和阿兒走了。

「咁我地點啊？」小綸問我。

「食個飯先啦！」

不知為什麼，漸漸地無論什麼時候，陪著我的總會是她，尤其當所有朋友都不在我身邊。

自推一下

超人嘛

新post留名

而家叫我老鬼啦

今晚再出

點解

可唔可以快d有路

逐漸都鋪排梗啦

【人鬼殊途】無啦啦..有隻女鬼跟住我！
[url]【人鬼殊途】無啦啦..有隻女鬼跟住我！

唔記得post翻post1嘅

改咗名叫中大老鬼嘛
利申: 唔係讀中大，政治撚勿屌

佢地唔會屌你嘅，屌我唔出文姐
利申打緊

「好啦，係時候都要學下啲拳腳功夫，防禦同攻撃都好重要，尤其你地面對嘅係速度十分快嘅噬魂者，一個唔該就會身首異處。」師父喋喋不休地說道。

「所以你地要做到攻守兼備，阿峰雖然你都識曬我教你嘅功夫，但係唔精，所以都要一齊學！」

「下！？唔好掛？」

「唔好？」師父一掌打去阿峰身上。

阿峰躲避不及，只能白白「硬食」。

「你睇下你，好彩我冇用力啦，換著第二個你死Q咗啦！」

「係…」阿峰只能好好就範。

就這樣，師父就教了我們一連串的「功夫」，但所謂功夫不是我們電視上看到的那些「日字衝拳」，或什麼「連消帶打」。

單純是圍繞著出拳和踢腿。

不是我想一步登天，而是他根本沒打算教。

「夠砌架啦，你地最緊要練到出拳時要出奇不意，快、狠、準，同埋唔好俾對方捉到你套路。」

「踢腿亦要好好運用腰力，要上中下三點都可以隨時踢倒！」

我一邊聽他說，一邊自己探索。

因為阿峰已學會的關係，他只是在領導著我及陪伴我訓練。

「仲有咩學啊師父？」我問。

「嗯……我肚餓！食飯我請！」

我沒聽錯吧，他竟然那麼豪爽？

「家常便飯，唔好客氣啊！」

「唔..唔該伯母！」是的，這個老傢伙果然沒那麼好，只是帶我回了阿峰的家吃晚飯。

在我面前的，是阿峰的媽媽。

我還是第一次上阿峰的家，果然很多古靈精怪的玩意，只不過不是隨便玩得起。

或許他起初不想我們知道太多秘密吧。

新po有文皮已正

有口齒

「嗯，小綸啊，你識咗徒弟仔幾耐啊？」師父突然問道。

「幾個月架啦。」

「嘩，師母，乜連你都…」

「係啊，陰陽眼嘛，一定有的。」

「孤男寡女..佢冇搞你啊？」師父繼續問道。這什麼爛問題啊？！

「冇..」小綸猶豫了一會兒，你可不要亂來啊大姐！

「佢對我好好啊，任勞任怨，仲好就我，嘻。」她好像笑得很甜蜜..

「嘩，你譚大少任勞任怨啊，真係你要治倒佢啊綸姐。」阿峰也加入蹂躪我的行列。
.
.
「嘩，伯母呢餐飯真係好好食啊！」我說。

我終於可以插一插嘴，這才是我整頓飯的第二句說話！！

「你自己都好耐冇番你屋企食啦！」小綸說。

說起上來..都有個多星期了。

「係喎，哈哈，唔怪得咁懷念，搵日番！」

「啱啊，屋企飯真係要好好珍惜...」師父說了一半後便沒有說下去。

我看一看小綸，只看到她十分感慨的。

「我冇嘢喎，都慣啦！」

「徒弟仔！我而家命令你，快啲去搵番小綸嘅肉身！」

「點..點..搵啊？」

「我理得你啊！總之就快啲！」

「係….」

Live

搵到肉身之後就可以...

👉🏻👌🏻

去完camp番黎見到好多文

漏左啲水
👉💦👌

屌

支持支持

Jm9

留名 醒多個正皮

pm

好睇忍下手，又有新po，正

舊毒，已正

新po留名先

呢2日搞reg野唔得閒出 可能今晚出

留明

lm

推

大家比咗正皮未？

比咗 但係冇文

同上

文？

文呢

正皮完無文 sad

「譚仔，你今個禮拜六得唔得閒啊？」天凝在MSN問。

「好似唔太得啊，有嘢做。」

「點解你呢排都咁忙嘅？」

說真的，最近我真的十分忙碌，又要練習籃球，又要補課，更要練武，可說是分身不暇。

「就黎比賽啊，想練多啲波。」

「哈哈，從來冇聽過你咁落力做一樣嘢，加油啊！」

「邊係啊！！不過都多謝曬！」

但其實，星期六是我奉師父之意去調查的日子。
.
.
「行得未啊？」一早，小綸做不斷摧促我，要我起床，出門口。

「行得啦，走啦。」

「人海茫茫，點搵啊？」她問。
.
「哼，料事如神的我早猜到了。」

「妖，講你就講啦！」

「跟蹤你媽媽！」.

「我..阿媽..」每當說起她家人，她都仿佛剎有介事。

「Let’s Go！」

到了小綸舊家樓下，我們就像那些記者在等待明星般，等待小綸的媽媽。

可惜等了一小時，又過了一小時，仍是沒看見她媽的出現。

「等咗兩個鐘啦喎，仲等唔等啊？」我問。

「再等多陣啦！」

又一個小時過去….

「我急急..急尿啊，仲等啊？」

「咁鬼麻煩架你！」

「咁我係人黎架嘛，梗係有需要啦！」

「又好似係喎..」

「咁你快啲去啦！」

然後我便一支快箭般，跑到商場附近的洗手間。

「你..唉，你喺門外邊等啊！」

說罷我便走進廁格解決，帶著小綸唯一的麻煩就是這樣。

「咦..好核突啊！」她在門外說，縱使她看不到我，洗手間還有其他男人「方便」的。

「得啦得啦！」我也不怠慢了。

「唉，湊住你唯一係呢樣唔方便。」我說。

「最衰都係你啦，咁多尿痾！」

「我錯…fine~」我也不跟她爭吵了。

「咪住..」在吵鬧之間，小綸突然叫道，並望向遠方。

新讀者表示好撚好睇

快馬加鞭

「喂，媽啊，我就番到啦，係咁啦。」一把男聲從我身旁響起，本來是沒什特別的，特別的是，小綸不斷看著那男孩。

那男孩身穿校服，他的身材和年紀均跟我差不多，但眼裏卻有一份十分濃厚的戾氣。

不像我們這個年紀的人應有的暴戾。

「做咩啊，係咁望住果個男仔？」我問她。

「細佬啊..」

「細佬..你細佬？！」

「係啊..」

「咁你都認得出？」我問。

當時那男孩應該只有六、七歲吧。

「因為佢嘅疤痕..佢眉額嘅疤痕。仲有果份血濃於水嘅感覺。」

「咁點啊，跟唔跟住佢？」

「跟黎做咩啊..你跟得佢番屋企咩？」她問。

「咁又係..」

「咁點啊？今日番去啦？一無所獲喎。」我問。

「走啦..第日先再搵過。」

過後我們便回去了。回過家後，我們開始談及小綸的往事。

仲有冇

儲左幾日得兩篇

忍左大半個月一次過追真係好爽

偽新毒留名

新讀者留個靚名

LM

仲有冇 [/quote]

[/quote]
仲有冇

樓主又搞乜

樓主無事嗎

做咩停曬手
睇到我個心乸住乸住咁，啲情感交代得好好，令讀者好投入

樓主

今晚出啦 剛剛先搞好所有升U啲嘢

仲以為你棄左故

樓豬你平安就好了

推極都冇文

點解乸住乸住

點會呢

「我地屋企環境其實幾好架，一家四口都唔會憂柴憂米。」

「我地全部人都好錫細佬，係父母對佢惡咗啲，佢地覺得仔應該成材，所以唔想佢行歪路。」

「但係咁唔代表佢地唔錫我啊，只係唔洗太操心於我姐。」

「我記得我中五會考果陣仲拎埋獎學金，令到將來讀書負擔細好多。」

「不久仲考埋A-LEVEL，香港大學都收咗我架啦。」

「但係唔知點解..有一日我就留咗喺到，出唔番去啦….」

說到這兒，小綸也哭了出來，我也是明白的，原來她能夠擁有很好的將來，豈料卻遭此巨變，頓變得一無所有。

「點解會咁..點解會咁啊？？」

「我明你嘅苦況..」我說。

「你點會明啊！」

「你知唔知其實我好辛苦啊！」

「係，你覺得我成日跳跳紥紥。」

「但係你覺得我真係好開心咩？」

「無論我點叫點嗌，都唔會有人理我，唔會有人睬我，我嘅世界只係得你同我啊！」

「有時我係到諗我究竟算係咩，人唔係人，鬼唔係鬼，又唔可以離開呢個世界，日日咁樣都唔知想點，我好想解脫啊，嗚嗚嗚…」

她不斷的哭，我就只有在旁不斷的安慰。

經過她這樣一說我才知道原來她的心中有那麼多的壓抑，她一直都在強裝堅強，但實在上內心卻非常脆弱。

而我作為唯一陪伴著她的，卻懵然不知。

我真的十分不稱職啊..

「唔好喊啦，以後有咩都有我陪住你，你開心，我陪你開心。」

「你唔開心，我同你分擔，總之唔會令你有孤獨嘅時候好冇？」我只能這樣說..吧。

「阿浩！」她衝到我的懷裏並伏了過來。

我不自覺地打開雙手迎接，雖然彼此也不能觸碰，但感覺卻十分真實，仿佛我真的摟著她似的。

一段時間後，她才慢慢的平伏好心情。

「放心啦，我會幫你繼續查下你嘅肉身同埋你被害嘅原因架啦！」

「點解你要對我咁好啊？」她突然問。

「我..」

「我唔知你係點諗，但係呢幾個月黎得你陪住我，我地已經係一家人啦。」

「一家人..呢個詞語好好聽啊..其實唔係我陪住你，係我地互相扶持住對方啊！」

「係啦係啦，互相扶持。」

「嗯！」
.
.
今天，終於到了籃球盃的日子..

「今日係初賽，我地未對上4A班，但係我地都唔可以掉以輕心！要許勝不許敗！」阿晨說。

「今日係初賽，我地未對上4A班，但係我地都唔可以掉以輕心！要許勝不許敗！」阿晨說。

「好！」我們同心地叫嚷。

綜觀形勢，我們班應不致於四班內最弱的。

A班的不用多說，聖鬥士四人加上籃板王龍嘉俊是近乎無敵的組合。

能與之匹敵的只有C班的ROY、李俊圖等人。

(唔知上面果班係咩人嘅呢到有傳送門 : )

我們這次的對手是D班…即是藤天龍的那班。

「喇，你記住，一陣你咁咁咁..我會..」小綸跟我討論著對策，話未說完…

「譚仔..譚仔！」天凝突然走過來叫我。

「嗯？」

「做咩呆咗咁啊？」她問。

「冇..冇嘢啊」

「加油啊！我實支持你」

我看一看小綸，她好像有點心不在焉。

為什麼我會看著她呢？

「嗯！我一定會！」我回應天凝。

「譚仔你睇住啦，果個藤天龍個眼神想殺咗你咁款。」阿晨說道。

或許他看到天凝對我的舉動吧。

「嗶！」

一開球，阿晨極高的跳躍力便發揮了作用，他成功把球拍去並傳到阿如手中。

阿如馬上跑上前，並把球傳回給阿晨。

「上啊！」我大叫，為什麼有一種蛭魔的感覺？

但我語還未停，他已隨即上籃，先拔頭籌。

但這並不是個好的開端…

「行T字！」藤天龍叫道。

T？什麼T啊？

只見對方球員一直向前走，而藤天龍卻在對面向橫跑，當他們相遇的一剎，藤天龍馬上拿到了球，並馬上在三分線外投射。

「Pop」的一聲，進球聲劃破周遭的嘈吵。

剛才的他們的速度十分快捷，我還未來得及防守便被他突破了。

「有排玩啊譚浩德！」藤天龍走過來跟我說。

接下來幾球，我們均被對方球員看破了進攻方式，以致不能入到球。

當對方進攻時，不斷以不同招式進攻，進攻技術千變萬化，我們只能勉強擋下當中一兩球，但比分卻已逐漸拉遠。

「點解佢地咁勁架？」阿峰問。

我們把目光投放在阿兒上。

「我..我淨係知佢地叫咗堂大佬幫手炸。」她說。

「堂大佬？」

看過去他們隊，果真有一個男人在指導他們。

「嗯？」小綸看到那男人後反應如此。

「點搞啊？」我問她。

「輕鬆啦。」小綸說。

賽事繼續，只見對方球員開球後再次施展T字步法。

「阿晨mark住藤天龍，阿峰向後退兩步！」小綸在場外大叫。

「唉！」被防守的藤天龍不能上前接應，只可以不斷想辦法擺脫阿晨的糾纏。

對方球員亦只好把球傳給另一方。

「等我黎啦 ！」阿峰大叫。

他突然上前把球截住，成功偷取了球。

「阿兒！」他把球傳給了阿兒，阿晨馬上沖上前，阿兒把球傳給了阿晨，阿晨接應了球後一個上籃，成功反撃！

「WoW！」全場看見這完美的反攻均賦以熱烈掌聲。

小綸這招妙啊，先睹住藤天龍去路，再讓進攻者因阿峰退後而疏於防範，待對方球員把球傳出後便靠阿峰極敏銳的反應能力把球搶去。

她真的很厲害啊！

以下的時間，她不斷當著我們三人的軍師，把對方的不同戰術一一撃破。

甚至告訴我們不同戰術的弱點。

久而久之，藤天龍的球隊已作鳥飛散般，毫無反擊之力。

在最後的幾秒，藤天龍把握最後機會，把球從三分線射出，企圖拿個尾彩，小綸臨急智生，把球輕輕一吹，吹偏了！

「YEAHHHHH！！」我們發出叫喊聲，迎接勝利！

「係呢，點解你咁勁嘅？」我問小綸。

她把目光瞟去對面球隊，即是阿兒的堂哥身上..

「你識佢啊？」我問。

「佢係我中學同學，都係籃球隊嘅成員。」

「真係架？！」

「姓藤又識果啲戰術嘅有幾多個？」

「咁又係…」

「咁即係佢有可能知道你嘅身世啦喎！？」

「啊..你問下佢囉。」

正當我想上前問問他時，卻被阿峰和天凝他們叫停了。

「過黎影相啦譚仔！！」

當我們影過相後，那男人已經消失不見了。

就這樣白白跟機會擦身而過。

「譚仔，你個樣好搞笑啊，張張相都唔望鏡頭嘅？」天凝問。

「下..係咩？」

「我地都影張相啊！」

「吓…好啊！」這個..我突然有點緊張。

她繞著我的手臂，更是令我心跳加速，跳得很快很快。

「一、二 、三，笑！」她說道。

「你好得意啊，臉都紅曬，哈哈！」

「熱之嘛，今晚send番俾我啊！」

「扮啦你，明明就好緊張。」小綸說。

「我..鬼係。」

幸好，要找到那個男人不太難，臨走時阿兒把他的聯絡方法給我了。

文

比fringe巴同吾巴推咗幾頁都無文

「啊，我知今日約你出黎係有啲唐突。」我跟對面的男人說著，沒錯，今天我約了阿兒的堂哥出來。

「唔好咁講，小綸都係我好朋友黎嘅。」

「閂住，我同佢唔係好熟。」小綸說，她好像很不屑似的。

「係呢，點解你會識小綸？」他接著問。

「我..我之前係佢補習學生，我都係近期先知原來佢已經..」

「都係阿兒同我講你以前啲威水史我先知你同小綸同校。」

「講大話好叻喎譚浩德。」她又再搭嘴。

「噢…咁你搵我想知啲咩？」堂哥語帶和藹地問，相比那討厭的藤天龍，他樣子討好多了。

「我想知小綸係點樣出事。」

「講起上黎..都好耐嘅事。」

「我記得果陣係二零零三年嘅三月左右，果陣我地為咗A-level搏命，唯獨小綸因為會考考得好所以已經有大學收咗。」

「果陣佢都好勁啊，會考爭小小就做到狀元。」

「但係有一日睇報紙先知，小綸發生咗意外入咗院。」

即是說他也不知道小綸發生了什麼事..

「咁你記唔記得係邊日啊？」

「啊..呢層我就唔太記得，事隔咗咁多年，我都冇乜記憶。」

「我淨係記得果陣新聞都報導咗好幾日，或者係因為冇乜新聞價值，所以幾日後都再冇消息。」

「我都唔知佢係咪死咗。」

那看來師父的說話是沒錯的，小綸的肉身真的或許尚在人間。

「好，唔該曬！」

「唔好咁講，有咩再搵我幫手。」

「超，洗鬼你幫。」小綸說。
.
.
「你做咩好似好憎佢咁？」回到家後我問。

「條友正一花心友黎架！恃住有幾分靚仔就亂搞男女關係。」

果然天下烏鴉一樣黑，藤天龍定必遺傳了這樣的性格。

「我個朋友都係因為仍搞到冇心機讀書。」

「睇唔出佢相貌堂堂，竟然係咁..」

「佢果個堂細佬都係咁啦！」

「唔好講呢啲啦，我地快啲上網查下以前啲報紙啦！」我說。

第一次覺得報章的昔日功能如此有效用。

我們上了生果報的網站，從零三年的三月一日開始查起。

那年的香港真的是一大片的愁雲慘霧，每天的新聞不是這個死便是那個死。

翻到月中的報導，更是非典型肺炎的肆虐期，我相信小綸對這些年均歷歷在目。

「係啊..我真係好記得果段日子…」

「每日啲人出街都要帶口罩，好似唔帶口罩就會俾人視為帶菌者咁。」

「果段日子真係好難捱..」

當我們翻到三月二十七日，終於看見一單新聞…

加油

「妙齡少女意外昏迷，大學之路前途未卜」

「似係呢個喎..」我說。

只見小綸閉上眼，好像不敢面對似的。

「點啊，係咪唔想睇？唔想算啦。」我輕聲地說。

「唔好！睇..你睇啊。」果然不敢面對。

我一直閱讀那單新聞，但內容上只是很多的猜測，以及小綸的狀況。

「篇嘢冇乜特別..只係講你昏迷咗，同埋..九龍城龍城大廈…咪即係呢到？」什麼？這可真是個重要的消息。

「再摷落去啊。」她說。

「送咗去聖德肋撒..聖德肋撒…」很熟…

「啊！上次咪見到你阿媽去架囉！」我說。

「係啊係啊！」小綸也記得。

「即係話我地都可以喺醫院到等阿媽..」她說。

「嗯..都可以。」

「繼續摷啊！」她說。

隨著日子推移，她的新聞也越難越找。傳媒就是這樣，沒有話題性的便不再報導。

但當揭到四月一日，這次更是令氣氛變得寂寥..

哥哥RIP

特登改四月一做四月二

因為哥哥四月一死應該四月二先有報導

「遺書︰我一生冇做壞事......
張國榮跳樓死」

看到這個標題，我馬上把網站關掉，但已經看到小綸淚如雨下。

「小綸....」

「佢死咗…哥哥死咗..點解會係咁啊！！」

「點解你唔同我講！」

我知道她很喜歡張國榮，但想不到如此的喜歡…致使她如此激動。

「我怕..我怕你接受唔到..」這是真的，我怕她既不接受自己的狀況，還要接受自己偶像逝去的消息。

「嗚嗚嗚，佢死咗！」

「唔好喊啦..人梗係有生有死架啦..」

「你都冇試過追星..佢係我精神支柱黎架，佢有好多野都係我學習目標！」

「我..」

「可唔可以俾我睇下佢啲新聞報導啊..」

「可以..」

我在youtube尋回很多關於張國榮逝世的新聞報導。她一邊看，一邊嚎啕大哭。

更糟糕的事，連梅艷芳的逝世新聞也一拼被翻出來，致使她哭得更大聲。

但不知道為什麼，越看見到她哭便覺得很好笑。

「哈哈，你好搞笑。」

「死啦你，仲笑，死人頭落井下石！」

「都未見過人為偶像喊到咁。」

「佢地對我黎講好重要架！！」

「我儲咗好多佢地嘅海報，CD。用咗好多錢，好多時間架！」

真的是想不到啊，她當時的偶像不是四大天王也應當是陳奕迅吧。

更諷刺的是，張國榮的死原來只是晚她的昏迷幾天而已。

上面有人話哥哥
原來係指佢

會唔會同Fringe巴推到3都未完到故

唔會掛

屌 以為你2個淨係識打emoji

鉗魔寺

樓豬好耐冇留言啦 仲記唔記得我

靠你2個推多個1001

樓主bb錫啖先

「你！今日咩都唔洗練，淨係對住呢到練就得啦。」今天又是練功的日子，但師父卻指著一個包著軟塾的木樁。

「點..點練啊？」我不明所以。

「吸~」只見師父紮著馬步，吸了一口氣。

「嘭」的一聲，只見師父的拳頭已揮向軟塾，表面看來拳力不重，但軟塾已凹陷了！

「嘩..」我驚嘆不已。

「練啦。」

「欸..唏！」我學著師父紮穩馬步，向軟塾揮去。

「仆街仔冇食飯啊？」師父突然破口大罵。

只見軟塾毫無痕跡，代表著我的拳力毫無威力。

「我見你都係細細力咁打過去啊嘛！」我說。

「你出盡力啦！你做到我咁仲洗我教咩！」

這..又好像是噢。

「再黎啦！」

「我啛！」這次我出盡了喝奶力揮拳出去，但依然沒甚威力。

「繼續！」

「繼續！」

「大力啲啦仆街！」

在這兩三小時內，我就是對著這軟塾不斷地打打打。但依然沒有換到師父的一句讚美的說話。

「你啊..就好似達芬奇畫雞蛋咁。」

臨走的時候，師父只拋下這一句說話。

「達..達芬奇？」很熟啊這個人，是誰啊？

記得啊呀!

咩事

「即係話你一成不變啊死蠢！」小綸在我耳邊大叫。

「嘩屌，想整聾我啊？」

「鬼叫你蠢，嘻嘻！」

「咁點解一成不變呢..」

「嗯..咁我唔知啦，我又唔識你地打嘅功夫。」

「話時話，點解呢排好似冇曬班噬魂者嘅消息？」小綸問。

「嗯..大概因為你身邊多咗個高手掛，哈哈。」

「收啦你，仲係半桶水咁，都唔知要我保護你定你保護我啊！」

「梗係我保護你啦！我講過架嘛！」

「超..聽住先啦！」只見小綸臉上又是一陣緋紅。

「行啦！你今晚要番你屋企食啊！」

「係..係喎，頂5點架啦？！走啦走啦！」

好變態，但我喜歡

「爸，媽！」

「德仔，番黎啦你？」媽媽馬上從廚房走出來。

「係啊，食得飯未啊？」

「就食得啦，你等多陣。」

然後我便走到客廳坐下。

「爸。」

「呢排點啊，住唔住得慣？」他看著報紙問我。

「都..都OK啊，一個人住幾自在。」

「我仲學識洗衫同煮飯添！」我急不及待向他報告。

「哈哈哈，咁勁，邊個教你架咁？」

「下..啊..我無師自通架囉！」難道我要說是小綸教的麼？

「死啦你，你有咁叻啦喎！」果然換來小綸的一頓責罵。

「話時話你屋企都幾大。」說罷她便飄來飄去，觀賞我的家。
「都不枉我掟你過去自己住。」爸爸說。

「當我波咩你！掟黎掟去。」

「咁你幾時番黎住啊？」他問。

「吓..諗諗啦。」

為什麼我會遲疑呢？我想是因為已經習慣與小綸的獨處了吧。

「嘩，你連間房都好大啊！」在我入房後，小綸說。

「咪同九龍城嘅差唔多。」

「乜你好鐘意龍珠架？」她看著我書桌上的figure問。

「係啊，啲撒亞人好型，尤其係比達！」

「但係比達咁廢。」

「邊到廢！佢係最勁架！佢係最有鬥志嘅！」我語帶激動地說。

只因我很喜歡比達，喜歡他沒有主角光環，只能靠自己努力的意志。

「好啦好啦，唔同你拗啦！出去食飯啦你！」

今日好多文

喜歡佢 M 字額

格古洛

嘩屌 真係有呢個emoji

超級 M 字額

竟然live左 用1星期睇曬自習室同呢個

算慢架啦巴打 之前d人好變態

一日睇得曬啦

樓主做乜話我

唔只你

同我同期嘅king sir同星星之火已經唔見咗

樓主，聽你話去睇返你第一個故，好好睇
雖然我係涼粉，但小霖太慘慘，最後佢既下場我覺得好似比作者殺死咗一樣既程度

不過我純粹講個人感受，並非批評，樓主唔好見怪

我而家返黎重睇呢個故一次先，樓主加油出多啲

因為返工唔俾玩電話 先睇慢左 sosod

Emoji病毒持續散播

毒埋你

打梗打梗

殺死咁誇張 btw多謝支持

「好耐冇食過阿媽煮啲飯，好香啊！」久違的住家菜味道重現在鼻前，我自然雀躍萬分。

「慢慢食啦，啃死冇得投胎。」爸爸說。

「喂！」我和媽媽同一時間叫了出來。

「亂咁講嘢！食飯啦！」媽媽說。

當聽到爸爸的說話，我第一時間想到的竟不是對自己的不祥。

而是這種詞彙對我的生活越來越大影響，小綸曾以為自己不能投胎，這種感覺一定不好受的。

我不想她再勾起這些回憶。

「好關心我喎。」小綸無故在後說。

「我就黎搵師父封曬你啲特異功能。」

「你試下囉！」

「係啦，阿仔，啲功課搞得掂嘛？」媽媽突然問。

父母緊張兒女成績是必然的。

「嗯，一陣有成績表俾你睇番。」我一邊咀嚼著飯一邊跟他們說。

「睇下你個衰仔冇王管仲會唔會懶先！」

雖然爸爸說得很輕鬆，但不知道為什麼我感覺到他的擔憂。

這也難怪的，畢竟自少我也不是成績出眾的，而且公開試也逐漸殺到。

「好飽啊！」

這頓飯是我這些日子以來吃得最滿足的一頓飯，我想儘管我學會煮多少菜，也不能煮出媽媽這種家庭的感覺。

因為沒有他們在我身邊和我分享。

「睇下你個衰仔啲成績…嘩，阿爸你睇下！」吃過飯後，我們坐在廳內共聚天倫。

「全班第四，全級十六，勁喎德仔，幾時開咗竅咁？」爸爸驚訝地說道。

這又是小綸…沒錯，又是小綸的功勞了。

每天的督促和教導，縱使有些課題是新加入或者她已忘記，但她也盡了她最大的努力了。

可惜我不能光明正大地讚許她。

「恕你個衰人仲記得啦！」她說。

「我係咁搵啲老師補課，將啲甩咗嘅內容跟番啊。」我說。

「生性啦個仔終於，我成日都話係你得架啦！」爸爸說。

哪有父母不相信自己兒子的能力呢？

「啊，黎近會吃力啲啦。」

「老豆啊，睇黎你俾個仔出去住個決定係冇錯。」媽媽說。

「人係要鍛練下先識大架啦，呢套嘢永遠唔會過時。」

任何事情其實都很難決定是對是錯，都是由結果定奪的。

今天我好像很幸運地成長了不少，但難保沒有遇到小綸的我會學得很壞。

但無論如何，這段自己居住的經歷的確深刻而難忘。

「好啦，夜啦，你早啲番去啦，睇下幾時搬番番黎啦。」媽媽說。

我到離開的一刻才發現，我真的不想離開他們。

你兩個好勁

就變長頸鹿啦

文呀文呀文呀文呀文呀

Fringe巴24小時專業推Post

一齊推爆佢

推一推

以咁嘅進度，推到(4)都未完故

一齊推

巴打以前唔係出得好快咖咩

慢左好多

啱呀，係以前

之前暑假冇野做 而家已經有assignment

近月真係慢咗好多

「屋企嘅感覺真係好。」我們回家途中，小綸說。

「係..就算自己煮嘢幾好都唔夠阿媽煮得好。」

「啱啊，你有仲唔好好珍惜..」

我知道她又掛念起她的家人。

這個時候，不知為何我總不自覺想關心起她。

「你放心啦，雖然我而加仲未有太多頭緒，但係都會盡力幫你架！」我說。

「我梗係信你啦..只係..」她欲言又止。

「只係？」

「你搬番去啦不如。」

「嗯？」我想不到她竟然這樣說。

「你唔洗太顧慮我架喎，你嘅世界裏面..其實唔應該有我嘅存在。」

「難聽啲講句，我地都只不過係萍水相逢。」

「你係冇責任同義務為咗我做咁多嘢同離開你父母。」

「我唔係而家果啲港女要求你呢樣，要求你果樣，況且..我都冇資格。」

「得閒..咪番黎探下我囉。」她笑著說，但一定是強裝著笑。

看得我..一陣心疼。

「夠啦。」我說。

「你唔好講啦，我係唔會氹低你。」

「可能由我搬入黎見到你果一刻開始，你就喺我嘅世界裏面遊走。」

「可能我都唔可以習慣生活裏面冇咗你圍住我轉黎轉去。」

「你教識我煮衫，洗飯..」

「吓？」

「唔..唔..唔..係，係洗衫，煮飯！」可能我是太緊張了。

「哈哈，傻仔！」

「等我講埋先啦！」

「仲有教我做曬我嘅功課，今日我可以得到我阿爸阿媽稱讚都係因為你。」

「你仲教識我好多好多野。」我一邊說，我們這幾個月來的回憶不斷在腦海中打轉。

「我地已經唔再係萍水相逢，甚至係屋企人。」

「就算我真係搬番去，我都會帶埋你。」

輕輕一推

陪著你嘔

傻仔

「其實我都只係驚你會唔慣同我父母住，如果唔係我會立即應承佢地嘅。」

「真..真係嘅？」她很愕然，大概她沒想過我有這樣的打算。

「真係！我一定一定唔會氹低你。」

「好啊阿浩！我唔介意！」

「好！咁我地番去執嘢啦！過兩日就搬番番去！」我說。
.
.
.
「心跳呼吸正常，工作休息正常..」回到家後，小綸又再聽張國榮的歌。

「又聽啊你？聽咗幾日架啦喎。」

「係！你怪就怪你瞞住我啦！！！」

「邊會怪你，我咁鐘意張國榮。」我說。

找到擁有共同興趣的朋友其實不難，但在這個時代找到跟我一樣喜歡張國榮的就很難了。

更難得的是，她還保存著對人的那顆真誠的心，不造作，不會讓別人為難。

不會凡事以自己的角度先出發，總會想及別人的感受。

這個女孩的與眾不同真的讓我很想珍惜，甚至我所認識的女性朋友均被比下去。

所以我不能辜負了她，一定要還她一個清白，令她可以重新過一些真正人的生活。

留名留名 等我呢排又推吓post先

Welcome back !!!!

帶埋返屋企

搵返個肉身 又再帶返屋企

而家係互動 VR

都唔係VR啦 其實算係AR
有返肉身就變3p

「睇住黎啦，蕭皓月，今日我實會打嬴你！」一早，便聽到阿晨十分自信的聲音，響徹整個校園。

今天是校長盃的決賽，是定下一切勝負榮辱的一天。

一開始便是季軍賽，藤天龍的那班與阿roy班的比賽。

賤人對賤人，也沒什麼好看，只是鬥出茅招而已，最後被阿roy他們以五分之距勝出。

看到藤天龍那沮喪的嘴臉真的大快人心，仿佛我也增添了不少信心。

「比賽分為上下半場，每場7分鐘。」球證在解釋著比賽事宜，我們與阿豪，阿言他們對望，一陣陣烈火在我們體內燃燒起來。

「阿言加油，阿月加油！」他們班的啦啦隊以小霖為首，努力地為他們打氣。

我們班也不甘示弱，天凝帶領其他同學為我們打氣。

「譚仔加油！」天凝的笑容和助喊仿佛為我注下了一支強心針。

「嗶！」

當球一被往上拋，對面隊已迅速把球竊過來，果然面對著對方彈跳力超強的阿星，我們隊身高最高的阿晨還是束手無策。

「唰」的一聲，球進網了。

只是五秒鐘的事，他們已經先拔頭籌，我們只有站在原地愣住的份。

「阿月好快..」阿兒說，剛才的一球便是由阿月投進的。

「睇黎我地要用啲真功夫啦喎。」阿峰跟我說，我們並沒有被對方的實力壓到。

因為我們堅信這一段日子師父的特訓是有用的。

「阿浩你上前，阿峰你留守喺到。」小綸發號司令。

我沒有質疑過她的說話，便馬上跑上前。

當時正有兩個人在防守著阿晨，他們一看見我跑了過來，阿月便馬上過來防守著我。

「阿晨！向住阿浩嘅方向拋高個波，阿浩再跳起接！」

阿晨照著她的話去做，我也馬上跳起接應。

阿月看到我的動作後也跟著跳了起來，但神奇的事發生了！

我的雙腳仿佛裝了彈簧，一跳起便跳了上半空。

「嘩…」這一跳引起了全場嘩然。

不管了，我先把球搶下，並馬上跑往籃底，一個上籃，為我方爭取到分數！

當我冷靜過來後，才看見小綸，這一跳肯定是小綸施的小能力。

「嘻嘻，係咪好醒呢我！」她說。

「勁啊！！」阿峰大叫。

「回防啦！！」阿兒大叫，我才反應過來，馬上跑回後場。

領著球的是阿楓，他的進攻能力或許沒有阿言好，卻是整隊綜合能力最平均的隊員，他能十分冷靜思考每一步。

以致我不敢疏於防範。

「阿言！」當我聚精會神盯著阿楓，他卻突然大叫阿言的名字。

我以為他要傳球，想不到是個假動作，把我騙了過來。

我一分神，便被他逃走了。

「仲有我！」在阿楓突破我的防守後，阿峰便馬上出現攔截。

「Mark住7號仔！」小綸說。

7號..是阿星！

想不到又被小綸猜中，阿楓果然把球傳給了阿星，我馬上出手截住。

但球速十分之快，我也不知道是否能截得住。

突然，過往阿峰跟我練反應的感覺泛起，令我不禁加快了一點點速度。

「砰！」

「啊！！」我還未反應得過來，只感覺到手傳來一陣陣疼痛。

「波啊！」阿峰大叫。

原來我把球截住了！但我沒有把它接好。

我看到地上的球，馬上伸手去撿，阿星也同一時間往地上衝，希望把球奪過來。

豈料..

每場七分鐘

豈料那球像有引力般，送到阿星手上。

「噢？！」阿星也人知道發生了什麼，但很快他便重新投入賽事。

我看著小綸，她也不太知道為什麼會這樣。

在我猶豫的一瞬間，對方便又入了一球。

「點解會咁？」我問阿峰。

「我都唔知..但係我有啲唔太好嘅預感。」

就這樣球來球往，上半場便了然完結。

在小綸的幫助下，我們仍不能獲得太大的優勢，還是稍稍落後於對方。

這是為什麼呢？

「唔好氣餒，我地差5分姐都係！」

下半場開始後，對方好像不懂累似的，仍然是默契十足，精神滿滿。

但我們亦是鬥志十足的！

「睇實啊！阿峰譚仔！」阿晨和阿如一起叫嚷，果然一起久了也充滿了默契。

「譚仔！出果招啦！」

「好！」

持球的阿言正向我這邊衝過來，我聚精會神迎接他。

果然面對著他也是有一點點的壓力。

我攤開雙手，並在空中划了個半圓，球便隨即在我手上。

「得咗啦終於！」阿峰說。

真的成功了啊！這是我和阿峰苦練的盤踞手，表面能迅速竊去別人手上東西，實情更是化解對手攻擊的好招式。

阿楓
幾時出小霖篇啊[

下個故

放假冇故睇
sosad
希望樓主繼續加油

有無巴絲有類似既校園愛情故推介下頂住癮先

你作

文啊

「嘩，功夫籃球啊？」阿言驚訝道。

當我持著球向前衝時，突然有一股強大的阻力，把我從後扯過！

「啊！」我連人帶球向後跌倒，引起全場恥笑。

「搞咩啊？」我把目光移向小綸，小綸打開雙手示意不知道。

球賽沒有因為我的失誤而暫停，幸好阿兒突然走出來，拿到球後把球傳給阿晨，阿晨射入了球，這樣才沒有讓對方再得分。

「譚仔冇野啊？」他們紛紛走了過來。

「冇…冇嘢。」我尷尬的說。

我不禁望向天凝那方，其實我很害怕會在她面前出醜，生怕她會取笑我。

但看著她緊張的神情，她好像很擔心我。

我向她舉了個ok手勢，她又立刻笑容可掬地舉回同一個手勢。

「阿楓，小心譚仔！」對方開球後，總司令阿言叫嚷，他也懼怕了我那招嗎？

阿楓避免與我接觸，轉而攻向阿峰那邊。

可是，阿峰是省油的燈嗎？

「捕風捉影！」阿峰叫了出來，媽的，也真的挺柒 。

但無論如何，阿峰也利用他超靈敏的反應，把球從阿楓手上奪走。

「點會咁架？」這次輪到阿楓大吃一驚。

「阿晨！」阿峰像個棒球手般把後扔向阿晨，阿晨亦很有默契地把球接過來。

「過埋呢球就平手啦！」阿晨一邊跑向籃球架一邊說。

怎料…

終於有文

怎料…

又要等

睇乜故都會有

籃球小將

籃球足球二合一？

頂你

等你

支持

一日追到live 好睇

時間尚餘十餘秒，當阿晨向著籃框跑去的時候，時間竟突然停頓了。

「咩..咩事？」我問。

「唔知…」小綸說。

只有阿峰、我、和小綸沒有被凍結，但我們皆不知道發生了什麼事。

「哈哈哈哈，我地又見面啦喎！」

「邊個？！」我問。

「係噬魂者。」阿峰說。

「咩話！？」正當我看著周遭尋找時，才看見他們在我身後！

「嘩！！」我還未來得及反應，那黑衣人甲已向我揮重拳。

但今天的我已截然不同，我趕緊拿起雙手阻擋。

但重拳威力過大，我還是被其拳力震退了幾步。

「反應幾好喎！」說話的不是阿甲，而是不知何時飛到我身後的阿乙！

但這次我卻不能擋了，只好硬著頭皮阻擋。

「膨！！」一聲巨響響起，我以為是我被震飛的聲音，但卻不是。

是阿峰替我擋了這一拳，他的速度又提升了不少似的。

「你地過黎做乜？」阿峰問。

「噢，想俾個警告你地，你地身後隻野嘅靈魂我地就要硬，我勸你地唔好再掙扎，你地鬥唔過我地。」阿甲說。

「邊個話！」阿峰迅速施展一個踢腿，可惜阿甲輕易的閃過。

「點解你地係要針對我？！」小綸憤怒地問。

「哈..因為你係我地第一個失手嘅對象。」

「什麼？」我不解。

「你地唔係搵到好多線索咩，不過我唔會俾你搵到真相！哈哈哈！」

「最後送多份禮物俾你地。」

阿甲把阿晨手上的球拿走，再把球放到阿楓的手上，即是說，阿楓只要一上籃，他們隊又會有兩分進帳。

「唔洗旨意搶番個波！」阿甲的一記連清帶打，均撃到了我和阿峰。

「阿浩、阿峰！」小綸大叫著，我和阿峰均倒地不起。

「哈哈，後會有期！」

「可惡…我仲係唔夠佢地快！」阿峰抱怨到。

笑左 幫人地隊攞分

開始冇咩動力推了

我幾個故一齊推

當他們走後，時間再度運行，剛才的一串串東西仿佛從沒有發生，但所有東西都已經面目全非。

「啊？個波呢？」阿晨失去了本來穩操勝劵的一球。

「嗯？點解個波會喺我到？唔理啦，上咗先啦！」這個機會落在了阿楓手上。

「可惡….」地下坐了兩個義憤填膺的人，自己既被打傷，又連累了球隊。

「四分….點追..」剛才還容光煥發的阿晨頓變得垂頭喪氣。

「唔好咁啦你地..」阿如說。

在最後的時刻，我們選擇了自我放棄，任由比賽作結，任由對方享受勝利的喜悅。

「始終都係嬴唔到你地。」阿晨對阿月說。

「唔好咁講，你地都已經打得好好。」

「下次再交手啦。」阿晨伸出手，阿月也伸了出來。

阿晨還能保持風度，實屬難得。

「對唔住啊..係咪我累咗你地？」小綸問。

「傻啦，點會，係我地能力未夠姐。」阿峰說。

我在旁點頭認同，但小綸沒有因為我們的話而放鬆，反之更是憂心仲仲。

「我地番..咳咳！」

「譚仔！」

「阿浩！」

這是我最後聽到的兩句話。這好像..是天凝和小綸的叫聲。

你地肯幫手推我已經好感動，如果真係攰嘅冇所謂架，只要繼續支持就好，我會勤番啲出

你肯出多啲就有動力推

「譚仔！」當我重新有了知覺的時候，我又聽到自己的名字。

只是這次好像有很多人一起似的。

「你醒啦？」阿晨問。

醒？我昏倒了？

「你暈咗好耐啊！」阿兒說。

「可…可能有啲中暑姐。」我說。

「你冇事就好啦。」天凝說。

「你暈咗果陣，天凝嚇到喊咗出黎啊！」阿如說。

「喂啊！邊有姐！」天凝害羞地否定。

「係啦，冇啦喎。」

「哈哈哈！」他們在大笑著。

在他們大笑著的時候，我對著阿晨做口形。

「小綸呢？」

只見阿晨眉頭皺了一皺，不是小綸有什麼事吧？

「做咩啊？」我問。

他把目光移向隔壁，我也看了過去。

只見小綸站在床邊，即是她沒有事，那睡在床上的是誰呢？

「阿峰！！」我大叫了起來。

是阿峰！他也昏倒了？

「佢同你一樣，打完冇幾耐就暈咗。」阿如說。

「但係睇落佢好似嚴重好多咁…」阿晨說。

我看著阿峰，只見他嘴唇發紫，面色蒼白，摸一摸他的手更是一片冰冷，仿佛是一個垂死的人。

「佢中咗毒啊！」小綸說。

什…什麼？中毒？有那麼嚴重？

「打…打俾佢老豆！快啲！」我焦急地說。

「哦…但係佢老豆電話幾多啊？」阿晨問。

「唉屌！我打啦！！」我說，然後把阿晨電話搶去。

「你冷靜小小啦…」天凝說。

「佢搞到咁我點冷靜啊？」我向她大喝。

她好像被我嚇倒，並當場呆掉。

師父的電話接通後，我把阿峰的情況向他告知。

他叫我馬上送阿峰到他那兒。

「中毒？中咩毒啊？點解會中毒？！」阿晨問。

「你唔好問咁多啦！」我說。

不能在這個時候泄露阿峰的身份的。

「乜撚野唔好問咁多姐，你地有咩瞞住我啊？」阿晨也好像有點燥。

天啊，不要在這個時候節外生枝啊。

為什麼一時間要處理那麼多東西？

「係兄弟就講清楚先！」

「係兄弟就唔好阻住！佢就死啦！」我怒斥。

「就死？」眾人譁然。

說罷我便抬起阿峰，但他實在太重，我現在的體力不足以應付。

「我幫你啦。」小綸說，然後她便輕輕抬起阿峰，隨即卸去了不少氣力。

然後我們便出了校門截的士，只留下了茫然的他們。
.
.
（在醫療室內）

「搞咩啊…好似好大獲。」阿如說。

「唔知啊…阿峰會唔會有咩事？」焦急的阿兒問道。

「唔得！我一定要搞清楚！你地走先啦。」阿晨說。

「我同埋你去！」阿如說。

「我又去！我好擔心阿峰。」阿兒附和。

「天凝呢？你去唔去？」阿如問。

「天凝！天凝！」

「吓？咩…咩事？」

「你去唔去睇下咩事啊？」

「唔…唔去啦！我想番屋企。」

「好啦！咁快啲行！」

想不到一場普普通通的賽事，竟埋藏著那麼多的暗湧。

天凝bb

好慘

「叮噹、叮噹」

「快快快，將佢放入手術房。」師父一開門，便趕急下了指令。

平日一臉嬉皮笑臉，置任何事也處之泰然的他竟然也焦急了起來。

畢竟是自己兒子，果真是愛子心切。

「你地都入黎幫我手！」

進了手術室，我們立刻把阿峰置於床上，看到他的嘴唇仿佛又深色了不少，門外漢也知道他的情況又嚴重了。

只見師父把手掌放在阿峰的額上，一陣陰風在旁輕輕刮起。

「係冰錐銀針…班噬魂者又黎搵你地？」師父探一探便明白所有來龍去脈，果真厲害。

「係啊，本身我地打緊籃球，點知佢地突然出現。」

「之後仲攻擊我地，之後我地都暈咗。」

「果然係咁，冰錐銀針係佢地嘅獨門暗器，表面上你地只係受咗佢地一下重擊，但係佢地會暗中將銀針一并打入你地內臟。」

「咁…咁大獲？」

「如果十二小時內都治療唔到，就唔止會死，仲連胎都投唔到。」

「我先用部機將佢嘅毒素抽出黎先，你幫手㩒住佢。雖然佢冇咗意識，但係佢身體都會出現排斥反應。」師父說。

我照著他的意思做，一邊按著，便一直感深深不忿，那些噬魂者實在太可惡。

「開始啦！」

師父把機器開動，阿峰的身體隨即有所反應，不斷的在抖振。

「……啊！」他的眼睛突然睜開，並面露青筋。

但可以看得出這只是他的排斥反應，並不是因為醒過來。

「撐住啊，阿峰！」我心裡默念道。看到他這樣子我也是痛心疾首。

他是我的好兄弟，多年來有什麼事他都十分支持我。

有什麼難關也為我分擔，有什麼開心事不開心事也跟我分享。

這次便由我跟你渡過這關吧。

「頂唔住啦師父！」但無奈他的反應過大，我逐漸不能按捺住他。

「我都幫手！」小綸這時候也一起幫忙。

過了一會兒後，師父才將毒素抽出。

「總算暫時救番佢⋯」

好感動，一早有文

push lightly

推一下

推兩下

推三下

推四下

推五下

推六下

推七下

推八下

推九下

推十下

推十一下

推12下

推13下

推14下

推fourteen下

原來我計錯數，

推十五下

「果兩個噬魂者真係變態！咁黎對付我地！」我說。

「係喎，你唔係話佢地都有打你？咁點解你冇事？」師父問。

「係喎，你唔講都唔覺。」

「你過黎俾我驗下。」他說。

之後師父像剛才一樣，把手放在我的額上。

「咩事都冇..」

「真心咩？淨係對佢落毒唔對我？」

「即係話，佢地想俾個警告你，下次可能就到你。」

「豈有此理！個警告代價太大啦！」

「對佢黎講，有多條亡魂絕對唔係咩損失。」

「但係，你真係要快啲搵到小綸嘅肉身，唔係就大獲。」師父慎重地說。

「小綸，呢排你自己都要小心。」

「知道！」

「好啦，我地出去先，等阿峰休息下。」師父說。

這個時候的他，居然如此的可靠。

「喔..」開門後，我驚呆了。

喔..

樓主巴打努力

「你地點解..喺到？」

「係因為..」阿如欲言又止。

「因為..」阿兒亦然。

「因為我！係我要黎搞清楚！」阿晨認了頭。

「搞清楚啲咩？」

「搞清楚你地有咩瞞住我！」

「喂細路，你地亂咁上黎知唔知我可以報警？」師父大喝道。

「下？我..」在師父的威嚴下，阿晨也被嚇得頓了一頓。

「師父，算啦，佢地係我啲朋友。」這個時候我也要幫他們解圍。

「我地出去傾啦。」

我向師父介紹阿晨他們，說清楚我們的關係。

「咁你而加可以講啦？」阿晨問。

「啊...」我都不知道應不應該說。

「徒弟仔，講俾佢地聽啦。」師父說。

於是我便把整件事的來龍去脈以及阿峰的背景告訴他們。

聽得他們一臉驚訝。

「我冇聽錯啊...？」阿兒也不禁地問。

小綸要出嚟見人啦
有人要呷醋啦

「係真嘅。」這不是我的話，而是小綸說的。

「嘩！你係邊個？幾時喺到？」阿如問。

她們只有驚訝，並不是嚇倒。只因小綸很識趣地慢慢從房間步出。

「我就係佢地講嘅小綸。」

「哦...吓！咁你即係..鬼..鬼..鬼啊？」

「小綸..」當我想阻止她說下去的時候，反被她舉起手截停。

「嚴格黎講..唔係。」

「連呢樣你地都要瞞住我？究竟你地當我係乜？」阿晨很憤怒地問。

「你知道嘅話會好危險架！」

「阿峰佢地已經每日都活喺提心吊膽嘅生活當中，我都係，我地唔想你都捲入我地嘅圈子。」

「你只係個普通人，有咩事上黎我地都保護唔到你太多。」

「講到尾都係怕我拖累你地姐！」

「乜你咁硬頸架姐！點解係要曲解我地嘅用意？」這時候我也有點火了。

「咁係啊嘛！每次都要我無意間見到你地先肯坦白。」

「上次喺你屋企係咁，今次又係咁！」

「仲有啊！唔係因為你地，我地場波就唔會輸！」

「你冷靜小小啦 ！」阿如和小綸同時說。

「收聲啊你地！」豈料亦遭到阿晨的駁斥。

「喂！你要鬧就鬧我！」

訓前有文，仲要兩篇，瞓而後已了

同小綸相處多陣 你就會愛上佢嫁啦

你地會點揀

「我理撚得你啊！」他說罷便奪門而出，阿如便跟著他走了出去。

而阿兒，卻呆呆的站在原地，可能她也接受不了她所聽到的事。

「啊...我可唔可以入去睇下阿峰？」良久，她才作出反應。

「一陣好啦。」我說。

「你..打算點啊？」在她進了去後，小綸便問。

「見步行步啦唉。」我手壓著額頭，很煩惱。

我也不知如何是好，我只是希望阿晨不要捲入這混亂的旋渦。

這些事真的越少人知道越好，多個人知道便多一份危險。

難道我的出發點真的錯了嗎？

「你冇錯，佢都冇錯。遲早佢會明白。」小綸說。

說真的，能夠最了解我的人，可能只剩下她了。

「我地番去休息下啦，你都攰啦。」

「但係..」

「阿峰醒咗佢地會通知我地架啦係咪？」

「都係嘅..」

這十小時內，真的發生了很多很多事，多得壓得我喘不過氣來。

很想..睡一覺啊..

「沖涼啊記得！」回到家後，小綸便叮囑我道。

「我好想瞓啊..」

「眼瞓都要沖！！你成身咁污糟！」她又用回她那命令式的話語。我只能乖乖就範。

起初我真的十分抗拒，我從來便不是個喜歡被命令的人。

但現在我卻十分享受身邊有一個人叫我做東做西。

我想我真的不能失去她了。

「係啦，我打算聽日去你阿媽上次去果間醫院睇下。」洗澡過後，我跟小綸說。

「點解咁突然有呢個念頭？」

「其實我地一直忽略咗呢樣嘢，我地可以上去查下有冇呢個名，唔一定要等你阿媽去到先跟蹤佢，太被動啦。」

「我都係今日喺阿峰手術室先聯想到呢樣嘢。」

「好..聽日去睇下囉..」

「我去瞓啦！！頂唔順啊！」

「吹頭啊！」

「係....」是否每個女孩都那麼注重這環節...

新讀者留名

這晚我們談了很多東西，包括很多她小時候的趣事。

「乜你細個真係信有外星人架？哈哈哈！」

「咁我睇過果個節目講到似層層咁啊嘛！」

「睇壞腦啦你就黎，成日睇電視。」

還有她的一些不快的事，她也跟我分享了很多。

「你果陣唔小心整到你細佬有躂疤喺塊面到？」

「我果次真係唔小心架炸..我果次被阿爸阿媽佢地鬧咗好耐，呢樣嘢一直都令我耿耿於懷。」

「乜咁唔小心啊..」

「果陣我上緊學校啲針黹班，要拎啲勞作番屋企做。」

「點知細佬又要好奇，又話要試，我驚危險就唔俾佢整，點知佢又要搶，咁果陣你拉我扯我就唔小心用支針刮到佢塊面..」

「嘩..」想起當時血淋淋的場面也有點怕。

「我覺得一直虧欠咗佢咁。」

「都好難怪你咁諗嘅...」

「我都試過...」我也有跟她分享我的事。

我們談到很夜，大概也3點左右，其實當我回到家後，腦海中只有睡覺兩字，但不知為何，在我們聊天時，我卻寧願捱著也想跟她聊。

「好啦，你瞓啦，3點啦。」她坐在我床邊說。

「咁你呢，你又唔瞓？」我問。

「想睇住你瞓我先瞓。」

「下？好啦..」

然後我便很快睡著了，這一覺我睡得像昏了迷一樣。

「你唔喺到就咩事都冇啦！」

「唔好啊！」

在深夜的寂靜中，一道吶喊在我腦海劃過，把我從睡夢中嚇醒。

「嘩屌..咁撚恐怖嘅個夢？」

在夢中，好像有一個小男孩，又好像有個女孩。

那女孩叫了一聲，那叫聲很熟悉，好像是...是...

小綸？！

然後我才發覺，原來已經是白天，還是已經日上三干。

「小綸，小綸啊！」我叫了叫她，卻沒有反應。

可能是還沒起床吧。

然後我便煮了個午餐予自己吃，然後開了電視看。

感覺這種生活很悠閒，好像很久沒有這麼空閒和寧靜...

「小綸啊！」吃過飯後，我再叫一叫她，仍是沒有反應。

有沒有那麼累啊？

「點樣啊，懶瞓到咁。」

但到了黃昏，她仍然未起來，我再三叫她。

仍是沒反應。

我深感奇怪，便一直叫她。

「小綸！小綸！」

我更找那項鍊，昨天比賽時我把它放在褲內。

怎知道被我發現...

我發現

得咁少文嘅？

不如你估下發現咗啲乜

條鏈唔見左 ？

不要再說了

「今次你朋友，下次就到你！」

我在褲袋內發現這字條，肯定是那班噬魂者留的訊息。

一想起他們的行為，我便憤怒得咬牙切齒。

我把項鍊拿出來，並再次呼喚小綸，可是也沒有回應。

「小綸啊！！」我不停地呼喚她，可惜屋內只剩下我吶喊的聲音，然後便是一輪寂靜。

我像瘋了一樣到處尋找，東找找西找找，我亦回到房間找尋。

其實我不知道為什麼會像找尋東西一樣找她，但我的理智卻遭到蒙蔽似的，不斷地找。

「究竟你去咗邊啊…」我心跳突然很快，仿佛一點很重要的事發生了似的。

突然我有個不太好的念頭，她不會被抓走了吧…

我把雙手放到書桌上，不小心碰到鍵盤，電腦緩緩開啟了…

「小綸……」

小綸bb

「我走啦，呢段時間辛苦你啦。

我留咗喺呢到成10年，一直都過住啲冇人睇到我，冇人理我嘅生活。

我覺得呢種生活好折磨，我諗我係最有資格了解咩叫生不如死。

我曾經見過好多人搬入黎，但係佢地每次知道我嘅存在都嚇到即時搬番走。

直至你搬咗入黎，我先真真正正重新有番做人嘅感覺。

因為有你，先將原本已經同呢個世界脫節嘅我拉番番黎。

你教識我好多呢個時代嘅嘢，見到張智霖、謝天華而加嘅樣都真係好有趣。

唔係你，我諗我都唔知陳展鵬竟然做到男主角。

我唔會忘記每一個同你電視撈飯嘅每一日。

因為有你，令我睇呢個世界有番色彩。

每日跟住你番學，後來識到阿晨同阿峰，睇住你地又要同我溝通又唔可以令人地起疑嘅樣真係好好笑。

你地令我感受到咩係真正嘅朋友，真正嘅友情。

睇住你由唔識洗衫煮飯，到而家將所有嘢做得井井有條；

睇住你由啲成績差到冇得再差，到而家可以名列前茅；

睇住你由對住女神都怕羞嘅「死毒撚」，變到而家竟然敢企出黎保護所有人，

你嘅改變真係令我好感動。

好多謝你可以為咗我特登去學埋唔同嘅招式，去保護我，就算損手爛腳都唔怕。

又為咗我嘅過去而周圍奔波，搞到成日都攰到冇曬精神。

有時真係見到都好心疼。

我好想叫你放棄，但係我知你實會強撐話冇事，所以我都將呢啲說話留喺心入面。

但係呢種生活..好應該到此為止啦。

你只係一個普通中學生，你嘅人生好應該只係讀好書，追到女神，好好度過中學生涯。

而唔係好似而家咁，又學功夫，又有個負累成日跟住你，仲要為咗我同你嘅性命而提心吊膽。

我地嘅相遇根本係一個錯誤，你唔應該為咗我而過啲非人生活。

你唔洗為我嘅事而負責任。

今日見到阿峰咁樣，我就知道我真係應該離開。

我唔想下次再見到有人受重傷果個會係你，或者離開你先係我地最好嘅解脫。

我一日唔離開，你同阿峰都會有危險。

你唔好周圍搵我啦，你唔會搵到我。

你要記得，你鐘意嘅人叫天凝，好好努力追到佢，我相信佢都鐘意你嘅。

如果我仲有機會投胎，希望我地下世可以早一啲相遇啦。

今晚同你傾咗咁耐計我真係好開心，我永遠都會記得今晚。

但係你唔好再記住我啦，忘記我，將你嘅生活撥回去正軌啦。

我諗應該冇機會再講，所以喺到講埋啦。

我鐘意你。

再見啦，阿浩。」

小綸BB啊...

點解呀

我都鐘意你呀樓主

一聲滴答的聲音從書枱上發出。

「小綸…」我控制不住我自己，淚水源源不絕地湧出。

就像缺了堤一樣。

我從沒有想過我會哭得如此失控，也有很多年沒有流過淚。

在這個時候我才知道我是有多捨不得她，有多重視她。

她仿佛已成為我生命的一部分。

一邊讀著她的留言，一邊回想我們一起時不同的回憶。

不知從什麼時候開始，我做任何事都會牽掛著她，任何決定都會思考會否影響到她，會顧及她會否不高興。

與其說我改變了她，倒不如說她徹底帶給了我新的人生。

「番黎啦…」我叫喊著。

此時我的腦袋裡一片空白，我亦不知如何是好，只懂得在哭。

我覺得自己很沒用，明明已盡了力去保護她，但倒頭來還是落得如斯田地。

我什麼也不想做，便伏到了床上，不知不覺便睡著了…

劇情去到而家咁樣既發展狀況，我想比少少建議樓主

就係⋯快啲出文快啲出文快啲出文

thanks for your suggestion

成日喺呢啲位停

原諒我上堂偷偷地打 打得唔多

追到live
睇到眼濕濕

樓豬加油

返嚟啦樓主 🍉

🍉🍉🍉

竟然眼濕濕

「唔係你我會搞到咁？」

「我都唔想架！對唔住啊...」

「你唔喺到就咩事都冇啦！」

「仲同佢講咁多做咩姐？郁手啦。」

「唔好啊！」
.
.
.
「小綸！」我大叫。

我又再發同一個夢，再次從睡夢中驚醒過來..

我看著天花板，心裏想的全是她。

不知她現在在幹什麼，有沒有像我思念她一般的思念著我..

我正想下床到洗手間洗個臉，但突然發現..

「啊？點解會冚住張被？」難道...

「小綸！你番黎啦？！」我馬上衝出客廳，心裏懷著無比喜悅。

「啊..」但原來奇蹟並沒有出現。

「咦，譚仔你醒啦？」

「天凝？你點會上黎？你點會上到黎？」

「我收到你msn訊息話你而加好唔開心，想面對面同我傾計，叫我上黎架嘛。」

有嗎？我有這樣說？

「之後我按極門鐘都冇人應，打算走果陣先發覺地下有條鎖匙，所以就入到黎啦！」

那即是說..被也是她替我蓋上的。

「你啊，瞓覺都唔冚被！」她責怪我道。

「我..」雖然很不想承認，但當她說這句話的時候，腦內亦浮起小綸的聲音，她也是經常這樣責罵我的。

小綸、小綸、小綸，滿腦子都是小綸，我定是思覺失調了。

「你做咩啊..個樣咁殘嘅..」天凝一步一步地走過來。

「黑眼圈都出曬黎..啊！」

當她走到過來的時候，我把她牢牢地攬緊。

眼淚又不禁地流了下來。

「鳴..鳴..對唔住..對唔住..」

「做咩啊？你真係好唔開心？」

「唔好問..」

「好啦好啦..」她不斷掃我的後背，當是安慰我吧。

我也不知隔了多久，我才止得著眼淚。

唔好誤會啊樓主，我只係本能力叫你快啲出文，唔係怪你 加油加油

好感人啊
加速加速

應該係小綸上身，代主角send message俾天凝，所以主角先無印象，之前主角考試默書都係咁

好明顯啦

未完全啱曬

上埋天凝身

樓豬可唔可以講下個故寫左大概幾多左右

加速加速

都七八成

「啊…唔好意思，俾你見到我咁核突嘅樣。」

「唔緊要啦，發生咩事啊？」她問。

「嗯…有個朋友走咗之嘛…」

「噢…我都識得架？」

我擰擰頭，表示否定。

「你識嘅話你點會唔知。」

「哈哈，係喎。」我感受到她想把氣氛弄得輕鬆一點。

「你地識咗好耐？」

不，一點也不久，半年也沒有的。

「嗯，識咗好耐。」

但半年的經歷已好比十年深。

「你地感情一定好好，佢嘅離開可以令你咁唔開心。」

我報以輕笑，默默承認。

「sorry啊，要你特登黎陪我。」我說。

「唔緊要啦，我都冇咩嘢做。」

「咁都好啊，你有咩嘢都會諗起我。」

其實我真的沒有印象找過她，難道是小綸…

我想也大概是了，否則我也想不到還有誰。

「我都唔知可以搵邊個，阿峰而加又…」

「係呢阿峰佢點啊？點解佢地話佢中毒…咩毒啊？」

「啊…食物中毒！佢可能食錯嘢感染到病菌。」我找了個藉口。

「噢…咁唔小心…都難怪你會咁唔開心嘅。」

「咁啦，你當我係你走咗嘅朋友，將你想同佢講嘅嘢講曬出黎啦。」她突然這樣建議。

「下?！」我也被她這舉動嚇倒。

該…該說什麼呢？我的大腦快速地飛轉，不停在想該說什麼。

不是因為沒有東西想說，而是太多離別的說話想說，一時也不能好好的組織。

「講咩都得架。」天凝說。

我看著她，腦海不禁把她和小綸的身影重疊。

最後，我想到了…

推推

Fringe巴你今日都失左蹤

Hello

佢唔會錫左落去掛
唔好阿

文呢樓主

「唔好走！」我情不自禁地摟住了她…我眼前的那個她。

若有機會跟小綸說話，我只想挽留住她，其他事也不太重要了。

「啊…唔好意思。」我意識到自己的無禮，便馬上放開她。

「唔…唔緊要。」她別過臉，仿佛有點羞澀地說。

「我…我去過洗手間，之後我地去食嘢啊。」她說。

「嗯。」

在她去了洗手間過後，我在靜思，仿佛心情真的沒那麼糟。

「咦？」怎麼沙發有滴水印？

「仲係濕嘅…」難道天花板滴水？我也沒有太深究。

若干年後我才明白，有些事真的不知道更好。

假若當天我知道那是天凝留下的眼淚，或許我會更迷失。

「行得啦。」從洗手間步出的她，仍是那一副真誠的笑臉。

「想食咩啊？」我問。

「嗯…平平地嘅有冇？」

「附近有茶記，幾好食，又唔貴…啊，唔應該帶你去茶記啊可？」

「唔係啊，冇所謂啦，行啦。」

真好，她不會追求高尚的東西。

「一個乾牛，一個粟米魚柳飯。」我叫了這些東西。

「魚柳你ok架可？」我問她。

「可以啊。」

「你今日冇嘢做咩，咁得閒嘅？」我問。

「冇啊，本來都留係屋企。」

「哦…」

「一陣俾你試下啲牛河，好好食。」

「好啊！我都鐘意食。」

這女孩…到底會不會說些否定或拒絕的話？
.
.
「真係好好食啊！」乾牛來到之後，她嘗了一口。

「梗係啦，冇介紹錯架！」

「啲牛肉好彈牙，河粉又唔會太油。」

「嘩，成個食家咁喎。」我嘲笑她。

「我舅父係廚師啊，所以成日食到好嘢。」

我們談了很多東西，好像是第一次。

這頓飯，吃得很愉快。

天凝>小綸

我要天凝

小編

點解咁遲鈍嫁

Yummy Yummy Yeah

Why again !!

一日一推

點解會推左咁多次既

「好啦，我走啦。」吃過飯後，我們還吃過了甜品。

但人總是要分別的時候，這一刻我對這感受最深。

「喂。」我叫停了她。

「多謝曬同埋…對唔住。」

「咩對唔住？」她問。

「果日我…咁樣喝你，你都…」

「唔記得啦喎，哈哈，拜拜！」

「番到去Msn我啊！」

「知啦長氣！」

這次我真的跟她揮手告別。

她在對面馬路等待小巴，我們便一直在馬路兩端對望著，直至小巴的到達。

當她在我的視線範圍消失後，我才緩緩向著家的方向走。

一路上我皆走得很慢很慢，一邊聽著歌，表面一直在看著不同的風景。

但說實在，這段路我也走了上百次有多，還有什麼好看？

說穿了就是不想回家，害怕又再獨自面對家中那四壁。

手機的歌曲播完一首又一首，就像人生中不同的過客，他們輪流出現在自己的生命裏，又一個接著一個的離去。

當播到陳奕迅的「月球上的人」時，那種傷感又重新驟起。

//無須要快樂 反正你一早枯死
如果有眼淚 只不過生理分泌
就算淚水多得 可灌溉整片濕地
蒲公英不會飛 陵墓裡伴你於一起

如果有再會 恐怕已經一世紀
回憶哄騙我但凡失去也是美
用你一分鐘 都足夠我生醉夢死
如懷念也是有它限期 明日我便記不起

從未來再見 遺憾舊時不太會戀愛
願我永遠記不得我正身處現在
從月球觀看 難辨地球相愛跟錯愛
三世書不會記載 情繫我這半生的最愛//

係愛呀

哈利

終於也回到家，我在門前站了很久，仿佛那是我們回憶的入口。

一旦進了去，便都是我和她的一點一滴。

進去了後，我覺得自己像個赤裸裸的人，沒法掩飾心中的失落，思念的痛也一目了然。

甚至害怕周遭全是黑暗和寂靜。她仿佛把這間房屋的生氣也一併帶走。

我把電視打開，我沒有興趣知道現時在播映什麼，我只想讓這間屋有一點點的聲音。

「既然大家都玩得咁好，打和啦！」

電視在播放著獎門人，是用歡樂在嘲諷我嗎？

世上哪有那麼多「打和」？跟噬魂者的戰鬥可以「打和」嗎？

若然可以小綸便不用離開，我們可以慢慢尋回她的記憶，她的肉身。

我們或許可以真正以兩個人的身份生活。

時間本就是個秘密花園，每個人心裡都有這麼一個花園，用以埋藏不同的回憶。

在我的秘密花園中，她從來沒有離開。

我不知道她會否再出現在我面前，我只知道，她永遠都會在我心裡。

小綸

「叮噹」

是msn傳來的聲音。

「我番到去啦！」是天凝..

「咁快啊！我都係啱啱番去。」

「嗯？你仲去咗邊啊？」

「我去咗海傍行陣姐。」

「哦...唔好咁唔開心啦，你仲有我地啊嘛。」

雖然她不知道小綸的事情，但是阿峰現在還在休養，阿晨又..

我想現時只有她能支撐著我。

「好好多啦，俾多少少時間我啦。」我說，但我也不知道自己需要多少時間才會解決所有問題。

「加油加油，堅強先係我識嘅譚浩德。」

「乜我好堅強架咩？我自己都唔知。」

「嗯！我識嘅男仔之中，最堅強果個！」

「咁誇張,哈哈。」

「好啦，你早啲休息啦，我沖涼先啦。」她說。

說罷她便下了線，我用電腦開啟了當時剛興起的Facebook。

「唉，被放飛機的我們！可憐！」

一打開facebook，阿如的帖子便映入眼簾。

她發放了一張和阿兒的照片，還有那段文字。

她們被爽約了？是被天凝嗎？

我移向留言區，隨即得到了答案。

Yannis Chiu 「下次陪番你地啦！sorry啊！」

Yannis Chiu....趙天凝..

溫緊書㩒入黎見到有文好幸福

「德仔啊！快啲啦，再唔去就遲到架啦！」補課過後，天凝說。

小綸已離開了兩個星期，我的生活也慢慢地撥回了正軌。

但我每天都會戴著那項鍊，仿佛她與我同在般。

天凝叫我跟她一起參加那些大型補習社的課程。

這段時間，她幾乎每天都陪伴著我，為我撐過來作出很大的幫助。

我從不覺得那些班能幫助自己多少，只是一群利用學生賺錢的吸血鬼。

碰巧它們推出一些廉價的暑期課程，我才去試試。

「唏！阿晨，下個禮拜黎我屋企打邊爐啊！」阿峰說，經過休養後，他已康復了很多。

「不了，有嘢做。」他冷淡地說。

「佢仲未肯睬番我地..」我暗暗地說。

「俾啲時間佢啦！」天凝說。

「嗯，我地行啦。」

沿路上，我們並肩而行，很多葡萄的目光投射過來。

「好多人都好妒忌你咁。」我說。

「嗯？點解啊？」

「因為可以同個靚仔行。」

「死啦你，厚臉皮到死。」
.
.
.
「唉，都唔知學到啲乜，嘥曬啲錢。」下課後，我說。

「咩啊，我學到好多喎，你一上堂就瞓梗係學唔到 ！」

「啲嘢都識曬啦，仲有咩好學。」

「有冇咁勁啊？」

「梗係有啦,小綸一早......」

「嗯？」

「冇..冇嘢。我話我一早自學曬啦。」差點露了餡..

「超，黎近開學睇你點死！」說罷她便走上前，我趕緊追上她的腳步。

「唔好走咁快啦！」我不知不覺抓著她的手..

加油啊

我一直聽住呢首歌作，真係好多畫面...

最後…你也走了

凝淚蓋住了視覺
而思緒帶來了動盪
寂寞在舞動侵佔歡樂
懷疑她於身邊 傍徨將心寄托
然後再發覺她早已是幻覺明白你讓我付託
憐惜我愛情已沒落
盡量地替代給我歡樂

然而她的影子 仍無聲牽引我
無論你再似都覺過是幻覺前事至今並未忘記
如刀鋒心裡亂割
願你抽身歸去吧
勿要我欠太多
門內看著你伴那影兒
蕩向雨聲中飄泊
在你消失以後 更冷漠

樓主都要加油出文

聽住月球上的人睇新文有d眼濕濕

「想追死我..啊..Sorry..」說到一半，我發現自己正握著她的手，因而趕緊鬆開。

「唔緊要..」她低頭輕聲說，並抿一抿唇，是害羞嗎？

總之，當我們再次起行時，彼此也不知道可以說些什麼，氣氛總是怪怪的。

「係呢，頭先阿峰話去佢到打邊爐，你去唔去啊？」我打破沉默。

「幾時啊？」

「啊..星期天啊。」

「哧，星期天係咩事？」我是故意這樣說的，好像能引起她笑似的。

「即係去唔去啊？」

「好啦好啦，去啦。」

「但係..得我同你去炸喎咁..」天凝說。

「我問埋阿如啦，阿兒同阿晨就應該..」

「唉，點解會搞成咁。」

「我都覺得好可惜..」我說。

「好啦，我到地鐵站啦，星期天見啦哈哈。」她說。

「嗯，番去先傾。」

不知何時開始，我們每晚都會聊電話，有時候更聊到兩三點。

「我同咗阿峰講啦，果日阿如都去。」回到家後，我跟天凝談電話時說。

「吓..阿晨同阿兒真係唔去啊？」

「應該唔會啦。」

「唉，我仲以為阿兒同阿峰可以開花結果，點知...」她慨嘆地說。

究竟為什麼阿兒和阿峰會這樣呢..是因為...
.
.
.
.
這是阿峰康復後，回到校園補課的第一天。

「喂！峰哥，冇嘢啦？」一看見他回校，我便十分興奮，畢竟他是因為我而受傷，只要看見他沒事我便滿足。

「冇嘢啦，抖咗咁耐。」

「阿晨！果日對唔住啊..幫唔到你..」他看見阿晨便立刻道歉，但他卻不知道阿晨已對我們生氣。

「算啦，唔好再講。」阿晨淡淡地說，說罷便走開。

「做咩啊佢..？」

「爆咗啦..佢咩都知道曬..」

「吓....唔撚係啊..」

「唉..點算啊綸姐，一番到黎就咁多...咦..綸姐呢..？！」

她的名字就如一顆子彈，每聽到一次，便仿佛向我的心臟補了一槍。

「走咗？！點會走咗架？」

「一言難盡啦唉。」要我說，我也不知道從何說起。

「死啦，咁佢點啊？」阿峰是我以外和小綸相處最多的人，他難免也會擔心起來。

「唉，我都唔知。」我說。

「兄弟頂住啊！」他說，兄弟就是這樣，無需說太多。

「阿峰！你番黎啦？冇事啊嘛？」阿兒一進來便叫著他。

「嗯，冇事。」

幹什麼呢，這次輪到他那麼冷淡了？

「嚇死我啦，你冇啦啦暈咗！擔心死我。」

「…係咩。」

「做咩啊，你仲未好番啊？」

「係掛，上堂先啦。」

「吓…喂…」她叫也叫不住他，就這樣讓他走了。

又有一天...

那次我從洗手間回來，便攤上了大事…

「我地係咪有啲咩誤會啊？」阿兒問阿峰。

「係啊！係有啲誤會！我地只係普通朋友，你唔需要為我擔心咁多架！」

「普通朋友…?咁多個月黎都只係普通朋友…」

「好啦，我明白啦…」

我一直站在門口看，直至看見阿兒紅著雙眼衝出來。
.
.
「搞咩啊，做咩咁對佢？」放學後，我和阿峰在星矢吧聊天。

「唉，大佬，你都知我屋企咩料。」

「原來真係為咗咁…」

「我見住老豆老母到而加都咁好，我以為我都可以學佢地咁，正正常常拍拖結婚。」

「但係上次我半隻腳差啲入咗鬼門關啊！」

「我唔應該累咗佢…」

「都啱嘅…」

「但係你捨得咩？」我問。

「唔…唔捨得架…」

「唔捨得，就唔好放過。」

啊兒

唔好咁對阿兒啦
小綸又唔見左 樓主小綸幾時出番黎

未知架

希望在明天吖嘛

樓主又唔見左 樓主幾時出番黎

我已經錯過了很多，我不想我的好兄弟也步我的後塵。

「我明白你嘅疑慮，但萬一你冇病冇痛呢？咪要孤獨終老？」

「而且你地係兩情相悅嘅，你咁樣對佢對自己都唔公平。」

「你都啱嘅..但係我而加激到佢咁...遲啲先算啦！」

「遲你個頭啊！一陣真係失去咗仲唔夠遲咩！行啦！」

「行..行去邊啊？」

「佢地女仔今日練波啊嘛，你唔係唔知啊？」我問，仿佛我還比他更緊張。

「係...係..係啵。」這個阿峰，降魔伏妖便厲害，說到感情卻毫不中用。
.
.
.
若小綸在的話，一定會嘲笑我：「你又好好咩，當初你咪又係一塌糊塗！」

我現在不會了..可惜你也看不見..

樓主出番黎啦

「凌志峰！」一聲嚎叫突然響起。

「你想點啊藤天龍？」我上前為他擋駕。

「你個打靶仔，上次單野未同你計，你而家彈開！」他警告我。

「凌志峰，你搞喊我個妹，我同你死過！」他舉起拳頭，打算向阿峰揮拳。

「藤天龍！」我寸步不讓。

「同我捉住個打靶仔！」藤天龍叫上他旁邊的小弟。

拜託，這些「二打六」哪會是我的對手。

一兩下手勢全被我輕鬆打倒。

「行啦，阿峰。」我說，此時藤天龍孤立無援，也不敢阻撓我們。

「嘩，你進步咗好多喎。」阿峰說。

「你用呢啲級數嘅黎評價我啊？」我諷刺地說。

不過說真的，我並沒有因為她的離開而疏怠，更是努力練習。

我們馬上跑回了學校，卻..

卻.. 冇文了

打梗

「阿兒！阿兒！」阿峰在操場到處找。

但他卻什麼也找不到，難道她們已放學了？

不，還有人在練習。

「唔該，我想問你地完咗練習啦？」他向那個女孩問。

「係啊，佢地去咗廁所換衫啊。」

「噢，唔該曬！」

我們在操場正想拿起籃球打，卻發現他也在打球。

「阿晨，等阿如啊？」阿峰上前問。

「係。」他一邊射著罰球，一邊說。

「一齊打啊！」我說。

「唔洗啦，你地打。」他冷淡地說，說罷便走開了。

「我地係咪有咩誤會啊？」阿峰問。

「冇，冇誤會。」

「咁你做咩成日苦兮兮咁？」

「冇事。」

「我知啊！係為咗我屋企啲嘢啊嘛！」

「我地唔係有心瞞你呢都話！」

屌個阿晨成個女人咁

「得啦，唔好講啦好嘛。」阿晨暫停了我們的話。

「仲話共同進退。」他走前留下了這句話。

「阿晨！」阿峰大叫，但被我拉著了他。

「俾啲時間佢。」

正所謂一波未平，一波又起，阿晨之所以離去是因為阿如和阿兒出來了。

「阿兒！」一看見阿兒，阿峰便跑了過去。

「唉，真係煩。」這陣子煩惱的事一波接著一波。

「咦，仲未走嘅？」一把女聲從旁響起。

大概只有她才能讓我從煩惱中揪出。

「咁你呢，趙天凝大小姐？」

「等埋阿兒架本身諗住，佢今日俾人hurt到咁…」

「所以而家咪黎補飛囉佢。」我說。

「你仲黎做咩啊？我地唔係普通朋友炸咩！」
阿兒一下大叫，把我們的注意力轉意過去。

「我知我錯啦，我開頭都係因為…」阿峰一直解釋。

「感情呢樣嘢真係煩。」我接著說。

「希望佢箍到煲啦…」她天真地盼待著。

「走啦我地，你估黎到呢個地步仲有我地嘅戲份咩？」我邊走邊說。

「喂，等埋我啦衰人！」

「唉，下星期就開學啦。」出到校門後，天凝說。

我想這暑假是我人生中最漫長的暑假。

不是時間上，而是發生的事情實在太多太多。

「日日補課，有暑假同冇暑假都冇分別啦！」

「咁都幾好啊，可以見住班同學。」

嗯？怎麼覺得她話中有話？

「衰人食唔食嘢啊？」差不多走到地鐵站時她突然問。

「唔食啦，剛剛先食完。」

「你…搵齊啲書未啊？去搵埋啦。」

「搵曬啦…嗯…」我想我猜到她心意。

「我送你番去啦。」我說。

「好啊！我地行番去啊！」

「真心咩？」

「係啊好近架炸！」

但這段路…走了近一小時。

譚仔係咪開始接受天凝硬係有陣sad味

佢如果真係可以放低接受天凝都仲好D
但據我過往睇故經驗，十個故十一個都sad end, 悶到一個點

兩頭唔到岸

點先算sad end

唔愛天凝 但小綸走左

「好！開餐！」隨著阿峰拿起鍋蓋，我們的火鍋晚餐也隨之開始。

「趁暑假完之前好好食番餐好嘅！」他說。

這晚來的人有天凝、阿如，還有..阿兒。

果然兩情相悅是怎樣也拆不散的。

與其說這次是一次意外，倒不如說是一次機會，讓他們真正面對自己的心意。

之前明明也互相喜歡的，但總是差一些機會。

現在倒好了，有情人終成眷屬。

小綸，不知你看不看見，你之前也不斷的推波助瀾的呢。

「係喎，師....你老豆阿媽呢？」我問，不能在天凝面前露餡的。

「我老豆唔知轉咩死性，同咗佢去旅行。」

「真心咩！？」那個吝嗇得不行的老頭居然那麼大方..？

我想是因為他也意識到活在當下的道理。

畢竟親眼看著自己兒子從鬼門關逃出來的。

人是不是都是這樣，常自以為有很多時間，把所有東西都不關心，擱在一旁，到事情發生後才意識到時間的重要，才懂得開始珍惜時間。

我自己也不是這樣嗎？

「真啊，佢好似轉死性咁。所以你地今日先可以上黎之嘛。」

「你做咩咁難以置信咁，你同佢父母好熟架？」天凝問。

「啊..都幾架。哈哈。」

「阿峰我要食午餐肉！」阿兒撤著嬌道。

「好好好。」阿峰馬上從鍋中夾了一塊午餐肉並把它餵到阿兒口中。

「大佬啊，打邊爐啊家下，梗係自己夾先好食架啦。」我抱怨道。

「咁你咪成世食自己囉！」阿峰取笑我道。

「啊，你條友，打完齋唔要和尚！」

「識珍惜嘅話你仲有機會嘅！」阿如說。

我想所有人都明瞭她的意思，但..總會尷尬的啊。

「你地個個一雙一對就黎單打我咁話啦。」

原想化解尷尬，但好像碰倒了阿如的傷口似的。

「做咩啊？面色都變埋嘅？」天凝問阿如。

「你地...可唔可以幫下阿晨..？」

可以

她頓時變得神色凝重，讓我們感覺真的攤上大事了。

「做咩啊？」我問。

「呢排唔知佢做咩，脾氣超級暴躁，郁下就發曬爛炸。」

「開頭我以為佢只係一時諗唔通，但係佢後來話佢冇嘢，仲話會體諒你地。」

「我都唔知佢做咩..」

「咁奇怪..？」我問。

「的確佢以前係好大方，即使今次真係我地錯，佢嬲都好正常。」我說。

「但係都冇理由話會體諒我地，之後又對我地態度咁差。」阿峰補充。

「但係我地搵佢都冇用啦，佢一味係到避我地。」我說。

「軟攻唔得就隔硬黎啦！以我地能力實可以夾住佢嘅。」

「咁好啦。」

「唔好諗咁多啦！話明今日係開心嘅！唔開心嘅嘢就唔好諗住！」

「啱！」我附和阿峰。

聚會完了之後，我照樣送了天凝回家。

「今晚食得好飽啊可..？」她問。

「嗯，食都個胃就黎穿啦。」

「嗯...我都係。」

「我地升中五啦終於！好似又大過咗啲咁。」我有感而發。

「係喎..都有啲快，哈哈..」

「係囉..真係好快..」她的回應怎麼怪怪的，我也不太懂得接下去。

「係呢，阿晨佢會冇嘢架可？」她突然問。

「唔知架，睇下同佢傾成點先啦。」

「嗯...」

「我到啦。」

「好啦，早啲瞓啦。」

道別過後，我一邊走，一邊在疑惑。

為什麼她好像很不自然似的？

我好像..忽略了什麼似的。

天凝都要走

咁又唔係

Bbq結局又屌
sad end又屌
讀者真難服侍
樓主加油 撐你

不過你出咗個我唔鍾意嘅結局 我都會照屌

好耐冇見

喊住 BBQ

呢排比較忙 連登都比較少上

這是中五的開學日。

「番學啦，想第一日就遲到咩。」媽媽說。

對，我搬回家了，離開了那個「家」。

「係…」真想睡多會兒啊。

若不是補課時習慣了起床模式，我想今天定必繼續睡下去。

吃過早餐後，我匆忙地把領帶繁好便出門口。

「咦？你點解喺到嘅？」下樓後，天凝便站在門口等著我。

「我地約好一齊番架嘛！你唔係唔記得啊？」她雙手叉著腰，裝作生氣問道。

「唔係～我記得！我係話唔係約好我黎搵你咩，點會變咗係你黎搵我？」

「哦！諗諗下要你過黎好似仲兜遠咗。」

「同埋你睇下幾點！！等你過到黎蚊都瞓啦。我唔想第一日就遲啊！！」她鼓起泡腮，很可愛。

「快啲行啦！真係遲啦！」我說。

之後，我們再次並肩同行。

一邊走，我便偷偷看著她的側廓，真的十分精緻，就像天使下凡一樣的美。

我不知自己哪來的福氣可以與她一起上學…

「做咩係咁望住我啊…」她突然問。

嘗試過偷做壞事嗎？還記得被發現後的感覺嗎？

就是這種不知所措了！心砰砰地跳，腎上腺素突然激增。

「睇…睇…睇風景之嘛，邊個睇你？」我馬上掩飾。

「我明嘅，有個美若天仙嘅女仔企你隔離係會不自覺地望多兩眼架啦～」她調侃我道。

只是調侃，不是自大噢。

「見唔到喎，邊到有啊？」

「死啦你！」她一個拳頭打過來。

「嘩！好痛啊！」

「扮啦你，咁細力！」那我也要交一下戲嘛。

「等陣先。」她說。

「嗯？」我們停下了腳步。

「乜你咁求其架！」

蛤？！

她突然把手伸過來，那種心跳的感覺又再次出現。

原來她是想把我的領帶繁好…

「一陣俾訓導主任捉啊…」她一邊繁領帶，一邊說。

但我的緊張已經沖昏了頭腦，不知答什麼好。

「下，邊個主任瞓咗係到？」

媽的！我在答什麼啊？！看那麼多周星馳幹什麼？！

「哧，痴線佬。搞點啦！」

一進課室，便跟阿晨碰了頭。

「阿…」晨字還未說出口便看著他從我身邊擦過。

這一刻，我真的有點衝動上前把他揍一頓。

你老子是什麼意思？用得著這樣嗎？

我握緊了拳頭，但突然天凝的手也握了過來。

她什麼也沒有說，只是擰了擰頭。

她的手真的很冰冷，我已不是第一次有這感覺。

但或許這種冰冷，才能遏止我的怒火。

「喂!德仔，天凝呢邊坐啊，幫你地留咗位。」阿兒叫道。

阿峰和阿兒前後座坐，我在阿峰隔壁，天凝在阿兒隔壁。

我還顧著四周，看到一個頗為心疼的畫面。

天凝有病? 成日隻手都咁冰冷

大致諗到咩事了, 繼續睇落去

天凝已經死左唔通係小綸用天凝身體繼續照顧阿浩

我個小綸bb呢

唔通小綸bb上左天凝身

成班痴線佬

笑甚麼
你也是痴線佬

年輕人 你知得太多啦

大家咁樣我好難做

好彩啱得少少

我決定...

推啦我地

出啦

我看見頹然的阿如坐在窗旁，很落寞地看著窗外。

昔日的她雖然「男仔頭」，但卻十分開朗樂觀，經常笑臉迎人。

很多人都被她的笑容感染而成為朋友。

但是現在的她卻了無生氣，過去的笑容卻全然不見。

就這樣看著她也感受到從她身上發出的不快和負能量。

「我地一定要搵阿晨，唔理點都好。」我說。

「德仔…」天凝從我後面叫道。

「今！日！放！學！就！搵！」每一字都是如何擲地有聲，都是代表我對阿晨的憤怒…

都是代表著我對阿如的同情。

我不忍如此樂觀的女孩從此以苦臉迎人，我更不忍我們之間建立多年的兄弟情就此泯滅。

我的動作吸引了班上眾人的目光，包括阿如。

她先有點愕然，然後緩緩舉起姆指，屈動了兩下。

「多謝」

第一個開學日是如何已經不重要，庸懶的班主任連位也懶得調，任由我們按照現在的位置坐。
·
·
·
「我諗我地都冇野好講。」

放學後，我們馬上跟著阿晨，直至他轉入了一條巷中。

「我講過幾多次我地咁做係為咗你好，點解你講極都唔明架姐！」我大喝。

「由我知道曬你地啲嘢之後，我都唔洗明啲咩架啦可。」

「你⋯」阿峰也看不過眼。

「係啊，係我炆塞，係我唔體諒你地，你地滿意啦？」

想不到他連辯駁也不辯駁。

「總之我地點都好，你唔好傷害阿如！」我說。

「唉喲，你轉咗對象啊？之前就天凝，之後就隻女鬼，而家仲想食埋我條女？」

「你講乜嘢啊！」他怎麼會這樣想的？！

「譚浩德！你唔好以為呢個世界係圍住你轉先得架！」

電光剎那之間，不知是否我眼花，我竟看到阿晨的眼睛有過一秒鐘的鮮紅。

「德仔…」阿峰在後叫道，示意我走開。

難道…

難道咩啊
快d出埋佢啊

「唔好以為我成世俾你地騎住啊！」阿晨大叫一聲，憤怒地向我們揮了一拳！

「小心！」阿峰叫道，其後瞬即把我拉後，伸手去擋。

不知是否初癒，阿峰竟有點擋不住阿晨的拳頭，幸得我及時把阿晨推開，才能倖免於難。

「佢點解…」阿峰十分詫異，我也是。

他竟可以揮出異於常人的一發重拳。

「騎…騎…騎…哈哈哈哈哈哈！你凌志峰今日都輸俾我啊！」

眼前的阿晨仿佛發了瘋似的。

「等我今日收你兩個皮啦！」話還未說完，阿晨瞬移到我身旁，把我活生生揪起。

「成撚日瞞住我！成撚日瞞住我！！」他不斷向我肚子擊過去。

我受不住他的重擊，吐了一口血。

在我朦朦朧朧之間，他手上發出了一個光波。

「螺旋丸啊？」這個念頭隨即在我腦海中浮起。

但我的意識讓我知道，若被他擊中，我必死無疑。

「凌志晨！！！」我大叫，叫得力竭聲嘶，天崩地裂。

我只記得，我的眼中浮現了一道強光，之後…大概沒有之後了。

就黎爆啦 未俾正評嘅就快啦

幫樓主輕輕一推
唔通阿晨都

劇情開始暴走？
定係我諗多左

本來就唔係個正正常常嘅小說

係咪發夢，之後醒左

醒返之後
發覺自己係小綸

樓豬幾時開新post

快d開定新po

994

費時被推爆

998

999

1000